\phantomsection
\subsection*{29C. Specialty Fruit Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{29C. Specialty Fruit Beer}
\textit{Uma Specialty Fruit Beer é uma Fruit Beer com ingredientes adicionais, como açúcares fermentáveis (por exemplo, mel, açúcar mascavo e açúcar invertido), adoçantes (por exemplo, lactose), adjuntos, cereais alternativos ou outros ingredientes especiais, ou algum processo adicional aplicado. Uma Specialty Fruit Beer pode usar qualquer estilo dentro da categoria Fruit Beer como estilo base (atualmente, 29A, 29B ou 29D).}

\textbf{Impressão Geral}: Uma atraente combinação de fruta, açúcar e cerveja, mas ainda assim reconhecível como cerveja. O caráter de fruta e açúcar deve estar em equilíbrio com a cerveja e ser evidente, mas não proeminente a ponto de sugerir um produto artificial.

\textbf{Aroma}: O mesmo de Fruit Beer, com exceção que alguns fermentáveis adicionados (por exemplo, mel e melaço) podem acrescentar um componente de aroma. Qualquer componente adicional de aroma que estiver presente deve estar em equilíbrio com os componentes da fruta e da cerveja e formar uma combinação agradável.

\textbf{Aparência}: A mesma de Fruit Beer.

\textbf{Sabor}: O mesmo de Fruit Beer, com exceção que alguns fermentáveis adicionados (por exemplo, mel e melaço) podem adicionar um componente de sabor. Qualquer componente adicional de sabor que estiver presente deve estar em equilíbrio com os componentes da fruta e da cerveja e formar uma combinação agradável. Açúcares adicionados não devem ter um sabor cru, não fermentado. Alguns açúcares adicionados terão elementos não fermentáveis que podem prover um final mais cheio e doce; açúcares totalmente fermentáveis podem deixar o final mais ralo.

\textbf{Sensação na Boca}: A mesma de Fruit Beer, ainda que, dependendo do tipo de açúcar adicionado, pode ter o corpo aumentado ou diminuído.

\textbf{Comentários}: Se os fermentáveis ou processos não adicionarem um caráter distinguível para a cerveja, inscreva-a como outro estilo de Fruit Beer (não Specialty Fruit Beer) e omita a descrição dos ingredientes extras ou processos.

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \textbf{deve} especificar o tipo de fruta utilizado. O participante \textbf{deve} especificar o tipo de ingrediente adicional (como na introdução) ou processo especial empregado. O participante \textbf{deve} fornecer uma descrição da cerveja, identificando \textbf{ou} o estilo base \textbf{ou} os ingredientes, especificações e/ou caráter desejado para a cerveja. Uma descrição geral da natureza especial da cerveja pode abranger todos os itens necessários.

\textbf{Estatísticas}: OG, FG, IBU, SRM e ABV vão variar de acordo com a cerveja base, mas a fruta poderá impactar na coloração.

\textbf{Exemplos Comerciais}: The Bruery Goses are Red, New Planet Raspberry Ale, Tired Hands Strawberry Milkshake IPA, WeldWerks Piña Colada IPA.

\textbf{Última revisão}: Specialty Fruit Beer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: fruit, specialty-beer
