\phantomsection
\subsection*{3A. Czech Pale Lager}
\addcontentsline{toc}{subsection}{3A. Czech Pale Lager}
\textbf{Impressão Geral}: Uma lager tcheca de corpo mais leve, rica, refrescante, lupulada e amarga com os sabores familiares à, mais forte, Czech Premium Pale Lager (tipo Pilsner) mas em uma versão com menor teor alcoólico, corpo mais leve e levemente menos intensa.

\textbf{Aroma}: Malte rico como pão de leve a moderado combinado com um buquê de lúpulo condimentado e/ou herbal de intensidade de leve a moderado; o equilíbrio entre malte e lúpulos pode variar. Leve toque de caramelo é aceitável. Diacetil leve (mas nunca intrusivo) e leves ésteres frutados são opcionais. Sem enxofre.

\textbf{Aparência}: Cor de amarelo claro a dourado profundo. De brilhante a muito límpida com um colarinho branco, cremoso e duradouro.

\textbf{Sabor}: Sabor de malte rico como pão de médio-baixo a médio com um final lupulado e arredondado. Sabor de lúpulo condimentado e/ou herbal de baixo a médio-alto. Amargor é proeminente mas nunca áspero. Saborosa e refrescante. Diacetil ou ésteres frutados são aceitáveis em níveis baixos mas não precisam estar presentes nem devem ser dominantes.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de médio-leve a médio. Carbonatação moderada.

\textbf{Comentários}: O nome tcheco desse estilo é svetlé výcepní pivo.

\textbf{História}: Josef Groll inicialmente fabricou dois tipos de cerveja clara em 1842-3, a výcepní e a ležák, com a cerveja de menor densidade inicial tendo o dobro da produção; Evan Rail especula que essas cervejas tinham provavelmente 10ºP e 12ºP, mas que a výcepní poderia ser mais fraca. Esse é o tipo de cerveja mais consumido na República Tcheca na atualidade.

\textbf{Ingredientes}: Água mole com baixo teor de sulfato e carbonato. Lúpulos tradicionais tchecos. Malte Pilsner tcheco. Levedura lager tcheca. Água com baixo teor de íons provê um perfil de lúpulo distinto, macio e arredondado, mesmo com altas cargas de lúpulo.

\textbf{Comparação de Estilos}: Uma versão para o dia a dia, com corpo mais leve, refrescante e menos intensa de uma Czech Premium Pale Lager.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,028 - 1,044 \\
  IBU: 20 - 35  & FG: 1,008 - 1,014  \\
  SRM: 3 - 6   & ABV: 3\% - 4,1\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Bernard svetlé pivo 10, Breznák Svetlé výcepní pivo, Notch Session Pils, Primátor Antonín svetlé výcepní, Radegast Rázna 10, Únetické pivo 10°.

\textbf{Última Revisão}: Czech Pale Lager (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: bitter, bottom-fermented, central-europe, hoppy, lagered, pale-color, pale-lager-family, session-strength, traditional-style