\phantomsection
\subsection*{1D. American Wheat Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1D. American Wheat Beer}
\textbf{Impressões Gerais}: Uma cerveja de trigo clara e refrescante, com notas de cereais, pão e massa de pão crua, com perfil de fermentação limpo e com caráter de lúpulo e amargor variáveis. O seu corpo mais baixo e a alta carbonatação contribuem para que seja fácil de beber.

\textbf{Aroma}: Caráter de trigo de baixo a moderado, lembrando cereais, pão e massa de pão crua. Dulçor de malte de baixo a moderado é aceitável. Ésteres de intensidade moderada são opcionais, geralmente com perfil neutro; banana é inapropriado. Aroma de lúpulo de baixo a moderado com notas cítricas, condimentadas, florais e frutadas. Tipicamente não leva \textit{dry-hopping}. Não possui aroma fenólico de cravo.

\textbf{Aparência}: Geralmente de amarelo claro ao dourado. A limpidez pode variar de brilhante a turva, em função da levedura, assemelhando-se a uma Weissbier. Colarinho branco, volumoso e persistente.

\textbf{Sabor}: Sabor de trigo de baixo a moderado-alto, que remete a cereais, pão e massa de pão crua, que pode persistir até o final. Pode ter dulçor moderado de malte ou pode ter final bem seco e definido. Amargor de lúpulo de baixo a moderado, que às vezes pode persistir até o final. Equilibrada, mas pode ser levemente amarga. Sabor de lúpulo de baixo a moderado com notas cítricas, condimentadas, florais e frutadas. Ésteres de intensidade moderada são opcionais, sem banana e sem fenólico que lembra cravo.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de médio-baixo a médio. Carbonatação de média-alta a alta. Leve cremosidade é opcional; as cervejas de trigo às vezes têm uma impressão suave e aveludadas.

\textbf{Comentários}: Existem diferentes variações, desde uma cerveja relativamente doce e fácil de beber até uma cerveja seca e agressivamente lupulada com um forte sabor de trigo. Cervejas do tipo American Rye (de centeio) devem ser classificadas como 31A Alternative Grain Beer.

\textbf{História}: Uma adaptação do estilo Weissbier, feita por cervejarias artesanais americanas, utilizando levedura neutra e mais lúpulo; produzida pela primeira vez pela Anchor em 1984 e mais tarde popularizada pela Widmer.

\textbf{Ingredientes}: Levedura americana ale neutra ou lager. Levedura alemã de Weissbier é inapropriada. Malte de trigo (frequentemente de 30-50\%, em menor quantidade que em uma típica Weissbier). Lúpulos americanos, alemães e/ou do Novo Mundo.

\textbf{Comparação de Estilos}: Mais caráter de lúpulo e menos caráter de levedura que uma Weissbier. Nunca apresenta o caráter de banana e cravo da Weissbier. Geralmente tem a mesma variedade e equilíbrio das Blonde Ales, mas com um caráter de trigo como sabor principal de malte.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,040 - 1,055 \\
  IBU: 15 - 30  & FG: 1,008 - 1,013 \\
  SRM: 3 - 6  & ABV: 4\% - 5,5\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Bell’s Oberon, Boulevard Unfiltered Wheat Beer, GoodLife Sweet As! Pacific Ale, Goose Island 312 Urban Wheat Ale, Widmer Hefeweizen.

\textbf{Última Revisão}: American Wheat Beer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: any-fermentation, balanced, craft-style, north-america, pale-color, standard-strength, wheat-beer-family
