\phantomsection
\subsection*{21B. Specialty IPA: Rye IPA}
\addcontentsline{toc}{subsection}{21B. Specialty IPA: Rye IPA}
\textbf{Impressão Geral}: Uma American IPA elaborada com o condimentado, granulado malte de centeio. O centeio traz um sabor de pão e apimentado, um corpo mais cremoso e um final seco e com sabor de cereais.

\textbf{Aroma}: Proeminente a intenso aroma de lúpulo, muitas vezes com um caráter de frutas de caroço, de frutas tropicais, de frutas cítricas, de resina, de pinho, de frutas vermelhas ou de melão. Baixo aroma apimentado de malte de centeio em conjunto, em segundo plano, com um perfil maltado limpo de cereais. Perfil de fermentação limpo. Ésteres leves são opcionais. Aroma leve de álcool é opcional.

\textbf{Aparência}: Cor variando de dourado médio a âmbar avermelhado claro. Límpida. Leve turbidez é opcional. Colarinho de tamanho médio, de branco a quase branco, com boa persistência.

\textbf{Sabor}: Sabor de lúpulo de médio a muito alto, com os mesmos descritores do aroma. Suporte maltado limpo, de baixo a médio-baixo, possivelmente com leve sabor de caramelo ou tostado. Sabor de centeio de baixo a moderado como cereais, apimentado e picante, que contribui para o final seco. Amargor de médio-alto a muito alto, sem aspereza. Retrogosto seco, amargo e lupulado. Ésteres baixos são opcionais. Sabor de álcool em segundo plano é opcional.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de médio-leve a médio. Textura macia, pode ser levemente cremosa. Carbonatação de média a média-alta. Sem aspereza. Leve aquecimento é opcional.

\textbf{Comentários}: Uma cerveja artesanal americana moderna, que é uma variação da American IPA. O caráter de malte de centeio deve ser perceptível, caso contrário, inscrever como 21A American IPA.

\textbf{História}: Uma variação moderna, da era artesanal, da American IPA, popular entre os cervejeiros caseiros.

\textbf{Ingredientes}: Semelhante a uma American IPA, mas com uma generosa porção de malte de centeio. Qualquer lúpulo americano ou do Novo Mundo é aceitável, mas o lúpulo e o malte não devem entrar em conflito. Sem alcarávia (\textit{Carum carvi}). Sem carvalho.

\textbf{Comparação de Estilos}: Mais seca, ligeiramente mais picante e ligeiramente mais cremosa do que uma American IPA, com um amargor persistente e picante no final. Não possui o caráter intenso de malte de centeio ou levedura de Weizen como em uma Roggenbier.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,056 - 1,075 \\
  IBU: 50 - 75  & FG: 1,008 - 1,014 \\
  SRM: 6 - 14  & ABV: 5,5\% - 8\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Founders Reds Rye, Sierra Nevada Ruthless Rye.

\textbf{Última Revisão}: Specialty IPA: Rye IPA (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: amber-color, bitter, craft-style, high-strength, hoppy, ipa-family, north-america, specialty-family, top-fermented
