\phantomsection
\subsection*{21B. Specialty IPA}
\addcontentsline{toc}{subsection}{21B. Specialty IPA}
\textbf{Impressão Geral}: Reconhecível como IPA pelo equilíbrio - uma cerveja orientada para o lúpulo, amarga e seca - com a presença de algo a mais para distingui-la das categorias padrão. Deve ser fácil de ser bebida, independente da forma. Aspereza e peso excessivos são tipicamente falhas, assim como sabores fortes que geram conflitos entre o lúpulo e os outros ingredientes especiais.

\textbf{Aroma}: Um detectável aroma de lúpulo é necessário; a caracterização do lúpulo depende do tipo específico da Specialty IPA. Outros compostos aromáticos podem estar presentes; mas o aroma de lúpulo é tipicamente o elemento mais forte.

\textbf{Aparência}: A cor depende do tipo específico de Specialty IPA. A maioria deve ser límpida, mas uma leve turbidez é aceitável na maioria dos estilos. Cervejas mais escuras podem ser opacas, tornando a limpidez irrelevante. Colarinho bom e persistente, com cor dependente do estilo específico da Specialty IPA.

\textbf{Sabor}: Variável em cada estilo, com a qualidade de cada componente dependente da Specialty IPA específica. Sabor de lúpulo tipicamente de médio-baixo a alto. Amargor de lúpulo tipicamente de médio-alto a muito alto. Sabor de malte geralmente de baixo a médio. Comumente tem um final de seco a médio-seco. Algum sabor de álcool limpo pode ser notado em versões mais fortes. Vários tipos de Specialty IPAs podem apresentar características adicionais de malte e levedura, dependendo do estilo.

\textbf{Sensação na Boca}: Macia. Corpo de médio-leve a médio. Carbonatação, geralmente, média. Um aquecimento alcoólico, em segundo plano, pode ser percebido em versões mais fortes.

\textbf{Comentários}: Os participantes podem usar esta categoria para uma versão com intensidade diferente de uma IPA definida por sua própria subcategoria BJCP (por exemplo, American or English IPA com intensidade \textit{session} - exceto quando já existir uma subcategoria BJCP para esse estilo (por exemplo, Double [American] IPA). Uma Session IPA é uma 21B Specialty IPA com um estilo base de 21A American IPA com teor alcoólico \textit{session}. Uma Double IPA é da Categoria 22A e não da 21B.

\textbf{Comparação de Estilos}: Tipos atualmente definidos: Belgian IPA, Black IPA, Brown IPA, Red IPA, Rye IPA, White IPA e Brut IPA

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \underline{deve} especificar a \textbf{força alcoólica} (\textit{session}, \textit{standard}, \textit{double}); se nenhum teor alcoólico for especificada, o \textit{standard} será assumido. O participante \underline{deve} precisar o \textbf{tipo} específico de Specialty IPA a partir da lista de Tipos Atualmente Definidos identificados no Guia de Estilos ou dos Estilos Provisórios (\textit{Provisional Styles}) acrescentados no \textit{site} do BJCP; OU o participante deve descrever o tipo de Specialty IPA e suas principais características em forma de comentário para que os juízes saibam o que esperar. Os participantes \underline{podem} especificar as \textbf{variedades de lúpulo} usadas, se os participantes sentirem que os juízes podem não reconhecer as características de varietais de lúpulos mais recentes. \textit{Os participantes podem especificar uma combinação de tipos de IPA definidos (por exemplo, Black Rye IPA) sem fornecer descrições adicionais}.

\textbf{Tipos Atualmente Definidos}: \textit{Belgian IPA}, \textit{Black IPA}, \textit{Brown IPA}, \textit{Red IPA}, \textit{Rye IPA}, \textit{White IPA}, \textit{Brut IPA}

\textbf{Estatísticas}: Variável por tipo, veja estilos individuais

\textbf{Classificações de força alcoólica}: Session - ABV: 3,0 - 5,0\% Standard - ABV: 5,0 - 7,5\% Double - ABV: 7,5 - 10,0\%

\textbf{Última Revisão}: Specialty IPA (2015)