\phantomsection
\subsection*{32B. Specialty Smoked Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{32B. Specialty Smoked Beer}
\textit{Uma Specialty Smoked Beer é uma cerveja defumada, com base em alguma que não seja de um Estilo Clássico (uma Cerveja de Especialidade, ou uma ampla família de estilos, como Porter, ao invés de um estilo específico), OU qualquer tipo de cerveja defumada com adição de ingredientes especiais (frutas, legumes, especiarias), ou com o uso de processos que transformam a cerveja em algo único.}

\textbf{Impressão Geral}: Uma fusão bem equilibrada de malte e lúpulos do estilo base da cerveja de especialidade, com um agradável caráter defumado.

\textbf{Aroma}: Um agradável equilíbrio entre o aroma esperado na cerveja base, o malte defumado e quaisquer outros ingredientes especiais utilizados. O caráter defumado varia de baixo a assertivo e pode ter o caráter derivado de vários tipos de madeira (por exemplo, amieiro, carvalho, faia). O equilíbrio entre o defumado, a cerveja e ingredientes especiais pode variar - eles não precisam estar igualmente intensos. Entretanto, a combinação resultante deve ser atrativa. Aroma acentuado, fenólico, áspero, como borracha ou queimado derivado de defumação é inapropriado.

\textbf{Aparência}: Varia. A aparência deve refletir o estilo base, embora a cor geralmente seja um pouco mais escura que o esperado para o estilo base sem o defumado. O uso de certas frutas e especiarias também pode afetar a cor e a tonalidade da cerveja.

\textbf{Sabor}: Similar ao aroma, com o caráter de malte defumado de baixo a assertivo em equilíbrio com a cerveja base e ingredientes especiais. Cada tipo de madeira produz diferentes perfis de sabores. O equilíbrio entre o defumado, a cerveja e ingredientes especiais pode variar, mas a combinação resultante deve ser agradável. O defumado pode adicionar alguma secura ao final. Sabor acentuado, amargo, queimado, carbonizado, como borracha, sulfuroso, medicinal ou fenólico derivado de defumação é inapropriado.

\textbf{Sensação na Boca}: Varia de acordo com o estilo base da cerveja. Significante aspereza adstringente, fenólica ou derivada de defumação é uma falha.

\textbf{Comentários}: Os juízes devem avaliar essas cervejas principalmente com relação ao equilíbrio geral e em quão bem o caráter defumado aprimora a cerveja base e os ingredientes especiais.

\textbf{Ingredientes}: O mesmo que o estilo 32A Classic Style Smoked Beer, com a possível adição de ingredientes especiais (por exemplo, frutas, especiarias, vegetais, mel) em quantidades perceptíveis.

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \textbf{deve} especificar o tipo de madeira ou defumação, \textbf{se} um caráter defumado incomum for notável. O participante \textbf{deve} especificar os ingredientes ou processos adicionais que fazem dela uma cerveja de especialidade e defumada. O participante \textbf{deve} fazer a descrição da cerveja, identificando \textbf{ou} um Estilo Base \textbf{ou} os ingredientes, especificações e/ou o caráter desejado para a cerveja. Uma descrição geral da natureza especial da cerveja pode abranger todos os itens necessários.

\textbf{Estatísticas}: Varia de acordo com o estilo base da cerveja.

\textbf{Exemplos Comerciais}: Fat Head’s Up in Smoke, Ommegang Bourbon Barrel Vanilla Smoked Porter.

\textbf{Última Revisão}: Specialty Smoked Beer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: smoke, specialty-beer
