\phantomsection
\subsection*{28D. Straight Sour Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{28D. Straight Sour Beer}
\textit{Destina-se a cervejas fermentadas com Sacch e Lacto, com ou sem envelhecimento em carvalho, produzidas com qualquer técnica (ex.:co-fermentação tradicional, acidificação rápida de kettle sour).}

\textbf{Impressão Geral}: Uma cerveja azeda, clara e refrescante com uma acidez lática limpa. Um suave sabor de malte claro suporta a acidez como limão com moderados ésteres frutados.

\textbf{Aroma}: Um caráter de acidez acentuada é dominante (de moderadamente alto a alto). Pode ter um caráter frutado moderado (muitas vezes como pêssego, damasco, limão ou maçã ácida). Sem aroma de lúpulo. Maltado claro de apoio, normalmente abiscoitado. Fermentação limpa.

\textbf{Aparência}: Cor muito clara. Limpidez varia de muito límpida até um pouco turva. Colarinho branco, denso e alto, com baixa retenção. Efervescente.

\textbf{Sabor}: Acidez lática limpa domina e pode ser bastante forte. Algum sabor complementar de pão, biscoito ou como cereais é geralmente notável. Amargor de lúpulo é indetectável. Nunca avinagrado ou com uma acidez picante. Caráter de fruta branca pode ser moderado, incluindo cítrico como limão ou maçã ácida que é geralmente notável. Final de quase seco a seco. O equilíbrio é dominado pela acidez, porém alguns sabores de malte e ésteres frutados devem estar presentes. Sem sabor de lúpulo. Limpa.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo leve. Carbonatação moderada a alta. Nunca quente, embora exemplos de densidade inicial maior podem ter um caráter de aquecimento alcoólico. Acidez bem definida.

\textbf{Comentários}: Uma versão mais forte de cervejas como Berliner Weisse com uma combinação de grãos menos restrita, e sem Brett. Esse estilo de cerveja é tipicamente utilizado como base para cervejas modernas que são altamente saborizadas com frutas, especiarias, açúcares, etc., essas devem ser inscritas em 28C Wild Specialty Beer.

\textbf{História}: O cientista cervejeiro alemão, Otto Francke, desenvolveu o que se tornou conhecido como processo de acidificação Francke, que possibilitou o tradicional processo de fermentação mista da Berliner Weisse se tornar mais rápido e consistente; também é conhecido como \textit{kettle sour} ou acidificação na panela. Muitas cervejas azedas modernas utilizam esse método para produção rápida e é uma alternativa para os complexos processos de produção em barris.

\textbf{Ingredientes}: A maior parte, ou toda combinação de grãos, é de maltes Pale, Pilsen ou maltes de trigo em qualquer combinação. Maltes levemente tostados podem ser utilizados para maior profundidade maltada. Maltes como Carapils podem ser utilizados para o corpo. Açúcar claro pode ser utilizado para aumentar a densidade inicial sem aumentar o corpo. Sem lactose ou maltodextrina. Pode ser produzida por meio de \textit{kettle souring}, culturas de cofermentação (levedura ou bactéria produtora de ácido lático), ou utilizando levedura especial para produção de ácido lático. Sem Brett.

\textbf{Comparação de Estilos}: Exemplos de densidade mais baixa podem parecer muito com uma Berliner Weisse sem Brett. Comparados à Lambic, geralmente não são tão ácidas e com um acidez de fermentação lática limpa, com \textit{funk} restrito abaixo do limiar de percepção. Maior teor alcoólico do que ambas.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,048 - 1,065 \\
  IBU: 3 - 8  & FG: 1,006 - 1,013 \\
  SRM: 2 - 3  & ABV: 4,5\% - 7\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Raramente são encontrados, esse estilo é tipicamente utilizado como base para outros estilos especiais (Specialty-Type Beers).

\textbf{Atributos de Estilo}: pale-color, sour, top-fermented
