\phantomsection
\subsection*{30B. Autumn Seasonal Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{30B. Autumn Seasonal Beer}
\textit{As Autumn Seasonal Beers são cervejas que sugerem um clima frio e a estação da colheita de outono (do Hemisfério Norte), e podem ter a adição de abóboras, morangas ou similares, associadas com especiarias.}

\textbf{Impressão Geral}: Uma cerveja maltada e condimentada, que muitas vezes tem um corpo rico e leve aquecimento alcoólico no final, sugerindo um bom acompanhamento à estação fria e, muitas vezes, evocando as tradições da época da colheita ou Dia de Ação de Graças.

\textbf{Aroma}: Maltado, condimentado e equilibrado. Uma ampla faixa é aceita, desde que lembre o tema de colheita. Os ingredientes declarados e o conceito definem a expectativa. Lúpulos são geralmente sutis. Álcool muitas vezes presente, porém suave e de suporte. Os componentes devem estar bem integrados e criar uma apresentação coerente. Veja a seção de Sabor para os perfis de especiaria, malte, açúcar e vegetais.

\textbf{Aparência}: Cor de âmbar médio a marrom acobreado; versões mais claras são as mais comuns. Límpida, quando não opaca. Colarinho de boa formação, persistente, de coloração quase branca a bege. Algumas versões com abóboras darão tons não usuais para a cerveja, com toques alaranjados.

\textbf{Sabor}: Maltado, condimentado e equilibrado. Deve-se permitir a criatividade do cervejeiro para atingir o objetivo do tema. Especiarias adocicadas ou aquecedoras são comuns \textit{(por exemplo, cravo, canela e gengibre)}. Sabores ricos e tostados de malte são comuns e podem incluir sabores de caramelo, pão tostado, crosta de torta, biscoito ou nozes. Podem incluir característicos sabores de açúcares, como melaço, mel ou açúcar mascavo. Sabores derivados de abóboras são muitas vezes enganosos, apenas provendo um dulçor mais rico. Os ingredientes especiais devem dar suporte e equilíbrio, sem ofuscar a cerveja base. Amargor e sabor de lúpulo são usualmente restritos para não interferirem no caráter especial. Geralmente o final é um pouco cheio e satisfatório, ocasionalmente com um leve sabor de álcool. Características de malte torrado são tipicamente ausentes.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo geralmente de médio a alto, podendo ser viscosa. Carbonatação de moderadamente baixa a moderadamente alta. Caráter de envelhecimento e aquecimento alcoólico são permitidos.

\textbf{Comentários}: Utilizando o perfil sensorial de ingredientes que sugerem a temporada de colheita \textit{(do Hemisfério Norte)}, como torta de abóbora, torta de maçã ou batata doce caramelizada, equilibrados com, muitas vezes, uma cerveja base de suporte, muitas vezes maltada. A descrição da cerveja é crítica para avaliação. Os juízes devem pensar mais no conceito declarado do que tentar detectar individualmente cada ingrediente utilizado. Equilíbrio, facilidade de beber e execução do tema (do estilo proposto) são os fatores mais importantes.

\textbf{Ingredientes}: Especiarias são necessárias e, muitas vezes, aquelas que remetem ao outono do Hemisfério Norte, épocas de colheita e Dia de Ação de Graças (por exemplo, pimenta da Jamaica, noz-moscada, canela, cravo e gengibre), porém qualquer combinação é possível e a criatividade é incentivada. Adjuntos que fornecem sabor são comuns (por exemplo, melaço, açúcar invertido, açúcar mascavo, mel e xarope de bordo). Abóboras e morangas são muitas vezes utilizadas.

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \textbf{deve} especificar o tipo de especiarias, ervas ou vegetais utilizados, mas ingredientes individuais não precisam ser especificados, caso façam parte de uma combinação conhecida de especiarias (por exemplo, torta de abóbora com especiarias). O participante \textbf{deve} fornecer uma descrição da cerveja, identificando \textbf{ou} o estilo base \textbf{ou} os ingredientes, especificações e/ou caráter desejado para a cerveja. Uma descrição geral da natureza especial da cerveja pode abranger todos os itens necessários.

\textbf{Estatísticas}: OG, FG, IBU, SRM e ABV vão variar dependendo do estilo base. ABV é geralmente acima de 5\% e a maioria dos exemplos apresenta cor âmbar acobreada.

\textbf{Exemplos Comerciais}: Dogfish Head Punkin Ale, Elysian Punkuccino, Rogue Pumpkin Patch Ale, Schlafly Pumpkin Ale, UFO Pumpkin, Weyerbacher Imperial Pumpkin.

\textbf{Última revisão}: Autumn Seasonal Beer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: specialty-beer, spice
