\phantomsection
\subsection*{30D. Specialty Spice Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{30D. Specialty Spice Beer}
\textit{Uma Specialty Spice Beer é uma cerveja 30A Spice, Herb, or Vegetable (SHV) com ingredientes adicionais, como açúcares fermentáveis por exemplo, mel, açúcar mascavo e açúcar invertido), adoçantes (por exemplo, lactose), adjuntos, cereais alternativos ou outros ingredientes especiais, ou algum processo adicional aplicado. Os estilos 30B Autumn Seasonal Beers e 30C Winter Seasonal Beers já permitem adição de ingredientes, não devendo ser utilizados como base neste estilo.}

\textbf{Impressão Geral}: Uma atraente combinação entre especiarias, ervas ou vegetais (SHVs), açúcares e cerveja, mas ainda assim reconhecível como cerveja. O caráter de SHVs e açúcar deve estar em equilíbrio com a cerveja e ser evidente, mas não proeminente a ponto de sugerir um produto artificial.

\textbf{Aroma}: O mesmo de SVH Beer, com exceção que alguns fermentáveis adicionados (por exemplo, mel e melaço) podem acrescentar um componente de aroma. Qualquer componente adicional de aroma que estiver presente deve estar em equilíbrio com os componentes da fruta e da cerveja e formar uma combinação agradável.

\textbf{Aparência}: A mesma da especiaria, erva e/ou vegetal.

\textbf{Sabor}: O mesmo de SHV Beer, com exceção que alguns fermentáveis adicionados (por exemplo, mel e melaço) podem adicionar um componente de sabor. Qualquer componente adicional de sabor que estiver presente deve estar em equilíbrio com os componentes SHVs e da cerveja e formar uma combinação agradável. Açúcares adicionados não devem ter um sabor cru, não fermentado. Alguns açúcares adicionados terão elementos não fermentáveis que podem prover um final mais cheio e doce; açúcares totalmente fermentáveis podem deixar o final mais ralo.

\textbf{Sensação na Boca}: A mesma de SHV Beer, ainda que, dependendo do tipo de açúcar adicionado, pode ter o corpo aumentado ou diminuído.

\textbf{Comentários}: Se os fermentáveis ou processos não adicionarem um caráter distinguível para a cerveja, inscreva-a como outro estilo de Spiced Beer (não Specialty Spiced Beer) e omita a descrição dos ingredientes extras ou processos.

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \textbf{deve} especificar o tipo de especiarias, ervas ou vegetais utilizados, mas ingredientes individuais não precisam ser especificados, caso façam parte de uma combinação conhecida de especiarias (por exemplo, torta de maçã com especiarias, curry em pó, pimenta em pó). O participante \textbf{deve} especificar o tipo de ingrediente adicional (como na introdução) ou processo especial empregado. O participante \textbf{deve} fornecer uma descrição da cerveja, identificando \textbf{ou} o estilo base \textbf{ou} os ingredientes, especificações e/ou caráter desejado para a cerveja. Uma descrição geral da natureza especial da cerveja pode abranger todos os itens necessários.

\textbf{Estatísticas}: OG, FG, IBU, SRM e ABV vão variar de acordo com a cerveja base.

\textbf{Exemplos Comerciais}: New Belgium Honey Orange Tripel, Westbrook It's Tiki Time.

\textbf{Atributos de Estilo}: specialty-beer, spice
