\section*{Introdução ao Guia de Estilos 2021}
\addcontentsline{toc}{section}{Introdução ao Guia de Estilos 2021}
\textit{O Guia de Estilos 2021 do BJCP é uma pequena revisão da edição de 2015 e uma grande atualização da edição de 2008. Os objetivos da edição 2015 eram a de melhor descrever os estilos de cerveja existentes ao redor do mundo como encontrados em seus mercados locais, manter-se em dia com as tendências emergentes no mercado da cerveja artesanal, descrever cervejas históricas que passam a ter apreciadores, descrever de forma melhor as características sensoriais de ingredientes modernos, valer-se de novas pesquisas e referências e ajudar organizadores de competições a administrar a complexidade de seus eventos da melhor forma. Estes objetivos não mudaram na edição 2021.}

\textit{No guia de 2015, diversos estilos foram adicionados, alguns estilos foram divididos em múltiplas categorias e alguns simplesmente renomeados. Os estilos são organizados e agrupados tendo por base estilos com características de julgamento similares ao invés de uma origem ou nome em comum. Não faça presunções que a mesma característica primária (por exemplo cor, teor alcoólico, equilíbrio, sabor predominante, país de origem) foi utilizada para determinar o agrupamento de cada categoria – o motivo é mais detalhado.}

\textit{Se você possui familiaridade com o guia de estilos de 2015, alteramos alguns nomes e alguns estilos foram movidos de categorias provisórias, históricas ou estilos locais para a parte principal do guia de estilos. De forma intencional, nós trabalhamos para manter as mudanças de estilos, numerações e adições ao mínimo.}
