\phantomsection
\subsection*{2B. International Amber Lager}
\addcontentsline{toc}{subsection}{2B. International Amber Lager}
\textbf{Impresssão geral}: Uma lager âmbar, maltada, suave e fácil de beber, com um caráter que remete a caramelo ou tostado. Em geral é razoavelmente bem atenuada, muitas vezes com caráter de adjunto e amargor contido.

\textbf{Aroma}: Aroma de malte lembrando cereais de baixo a moderado, frequentemente com notas de caramelo e/ou tostado com intensidade de muito baixa a moderada. Ocasionalmente nozes ou biscoito, mas nunca torrado. Aroma leve e discreto de lúpulo floral e/ou condimentado. Perfil de fermentação limpo.

\textbf{Aparência}: Cor de âmbar dourado a cobre avermelhado. Limpidez brilhante. Espuma de branca a quase branca, que pode ter baixa persistência.

\textbf{Sabor}: Sabor de malte de baixo a moderado, frequentemente como caramelo ou pão tostado. Adocicado lembrando milho de baixo a médio-baixo é opcional. Amargor de baixo a moderado, dando à cerveja um equilíbrio que pode ir de maltado a relativamente uniforme. Sabor de lúpulo de baixo a moderado, com característica floral, herbal e/ou condimentado. Perfil de fermentação limpo. O final é moderadamente seco com retrogosto moderadamente maltado. A cerveja pode parecer levemente doce se o nível de amargor for baixo.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de leve a médio. Carbonatação de média a alta. Suave. Alguns exemplares podem ser ligeiramente cremosos.

\textbf{Comentários}: Um amplo espectro de cervejas âmbar de mercado de massa que se desenvolveram independentemente em vários países ou descrevendo cervejas âmbar bastante genéricas com mais relevância histórica, mas que eventualmente se transformaram em um produto indistinguível nos tempos modernos.

\textbf{História}: Varia de acordo com o país, mas geralmente representa uma adaptação da International Pale Lager do mercado de massa ou uma evolução de estilos locais em produtos mais genéricos.

\textbf{Ingredientes}: Malte base de duas ou seis fileiras. Maltes de cor, como Victory, âmbar e/ou torrado. Pode ser puro malte ou utilizar adjuntos. Permite o uso de açúcares e/ou corantes. Malte caramelo. Lúpulo europeu e/ou americano.

\textbf{Comparação de Estilos}: Sabor de malte menos desenvolvido do que numa Vienna Lager, geralmente com sabor de adjunto. Sabor menos robusto e menos amargor do que numa Altbier.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,042 - 1,055 \\
  IBU: 8 - 25 & FG: 1,008 - 1,014 \\
  SRM: 6 - 14 & ABV: 4,5\% - 6\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Abita Amber Lager, Brooklyn Lager, Capital Wisconsin Amber Lager, Dos Equis Amber, Grain Belt NordEast, Yuengling Lager.

\textbf{Última Revisão}: International Amber Lager (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: amber-color, amber-lager-family, bottom-fermented, lagered, malty, standard-strength, traditional-style