\phantomsection
\subsection*{27A. Historical Beer: Lichtenhainer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{27A. Historical Beer: Lichtenhainer}
\textbf{Impressão Geral}: Uma cerveja de trigo histórica da Europa Central, ácida, defumada e de baixa densidade. Caráter complexo e, ainda sim, refrescante devido a alta atenuação e carbonatação junto com baixo amargor e acidez moderada.

\textbf{Aroma}: Aroma moderadamente forte de defumado fresco. Leve nota de acidez. Ésteres frutados médio-baixos, possivelmente como maçãs ou limões. Malte moderado como pão e cereais. O caráter de defumado é mais forte que as notas de pão e o defumado tem um caráter “seco”, como restos de uma fogueira, não um defumado “gorduroso”. Sem lúpulos.

\textbf{Aparência}: Colarinho quase branco, alto, firme e persistente. Cor de amarelo a dourado. Consideravelmente límpida, pode ser um tanto turva.

\textbf{Sabor}: Sabor frutado moderadamente forte, possivelmente como limões e maçãs. Acidez láctica limpa, de intensidade moderada, sem qualquer \textit{funk}. Caráter de defumado por madeira seca similar ao aroma, intensidade média. Final seco, com acidez e defumado no retrogosto. Amargor baixo; acidez fornece o equilíbrio, não os lúpulos. Na boca, fresca e limpa, com um retrogosto levemente repuxante. O caráter de trigo está no lado baixo; o defumado e a acidez estão mais proeminentes no equilíbrio. O sabor azedo, como limão ou maçã verde, é mais forte no final com o defumado seguindo de perto. Sem lúpulos.

\textbf{Sensação na Boca}: Acidez picante. Alta carbonatação. Corpo de médio a médio-baixo.

\textbf{Comentários}: Servida jovem. Defumado e acidez é uma combinação não usual que pode ser um gosto adquirido.

\textbf{História}: Originária de Lichtenhain, na Turingia (Alemanha central). O ápice da sua popularidade foi no final do século 19 e era mais amplamente disponível na Turingia. Como uma Berliner Weisse pre-1840.

\textbf{Ingredientes}: Malte de cevada defumado, malte de trigo, lacto, levedura de alta fermentação. A lista de grãos varia mas o trigo tipicamente seria de 30 a 50\%. Pode ser feita somente com malte de cevada.

\textbf{Comparação de Estilos}: Na mesma família histórica geral de cervejas de trigo com baixo teor alcoólico da Europa Central que Gose, Grodziskie e Berliner Weisse; tem elementos de todas elas mas com seu próprio equilíbrio único - acidez e defumado não é encontrado em nenhum outro estilo. Não tão ácida como uma Berliner Weisse, provavelmente mais parecida com uma Gose defumada sem coentro e sal ou uma Grodziskie com a acidez de uma Gose.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,032 - 1,040  \\
  IBU: 5 - 12  & FG: 1,004 - 1,008  \\
  SRM: 3 - 6 & ABV: 3,5\% - 4,7\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Live Oak Lichtenhainer, Wöllnitzer Weissbier.

\textbf{Última Revisão}: Historical Beer: Lichtenhainer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: central-europe, historical-style, pale-color, smoke, sour, standard-strength, top-fermented, wheat-beer-family