\phantomsection
\subsection*{27A. Historical Beer: Pre-Prohibition Lager}
\addcontentsline{toc}{subsection}{27A. Historical Beer: Pre-Prohibition Lager}
\textbf{Impressão Geral}: Uma \textit{american lager} clara com adjuntos, amarga e lupulada, muitas vezes com um forte perfil de sabor que remete a milho, embora existam versões de sabor neutro e com final mais bem definido.

\textbf{Aroma}: Malte de baixo a médio como cereais. Dulçor como milho, de baixo a moderado, é opcional. Rústico aroma de lúpulo floral, herbal ou condimentado de médio a moderadamente alto, sem caráter de variedades modernas cítricas ou frutadas. Perfil limpo de fermentação. Pode apresentar algum caráter de levedura semelhante à American Lager moderna. Baixo DMS é aceitável.

\textbf{Aparência}: Cor de amarelo a dourado profundo. Espuma branca substancial e duradoura. Limpidez brilhante.

\textbf{Sabor}: Malte de médio a médio-alto com sabor como cereais. Opcionais notas arredondadas como milho e impressão de dulçor. Substancial amargor do lúpulo resiste ao malte e perdura através do final seco, de macio a bem definido. De médio a alto sabor de lúpulo rústico floral, herbal ou condimentado. Amargor de médio a alto, limpo e não agressivo. Sem retrogosto áspero. Perfil de fermentação geralmente neutro, mas algum caráter de levedura semelhante à American Lager é permitido.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de médio a médio-alto com uma sensação na boca moderadamente rica e cremosa. Suave e com uma maturação longa a frio bem feita. Carbonatação de média a alta.

\textbf{Comentários}: Às vezes chamada de Classic American Pilsner. As versões à base de arroz têm um caráter mais bem definido e neutro e não possuem sabores de milho.

\textbf{História}: Uma adaptação das \textit{lagers} continentais por imigrantes alemães cervejeiros em meados de 1800 nos EUA. Tornou-se mais popular na década de 1870, mas enfraqueceu em teor alcoólico, amargor e popularidade após a Lei Seca e foi amplamente substituída pela Standard American Lager. Ressuscitada pelos cervejeiros caseiros em meados da década de 1990, mas existem poucos exemplos comerciais.

\textbf{Ingredientes}: Cevada de seis fileiras. Adjuntos de milho ou arroz, até 30\%. Lúpulo tradicional americano ou continental. Lúpulo americano moderno é inapropriado. Levedura lager.

\textbf{Comparação de Estilos}: Equilíbrio e amargor similares às modernas Czech Premium Pale Lagers, mas exibindo cereais e lúpulos nativos americanos da era antes da Lei Seca dos EUA. Mais forte, amarga e saborosa do que as American Lagers claras modernas, muitas vezes com maior teor alcoólico.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,044 - 1,060  \\
  IBU: 25 - 40  & FG: 1,010 - 1,015  \\
  SRM: 3 - 6 & ABV: 4,5\% - 6\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Capital Supper Club, Coors Batch 19, Little Harpeth Chicken Scratch, Schell Deer Brand, Urban Chestnut Forest Park Pilsner.

\textbf{Última Revisão}: Historical Beer: Pre-Prohibition Lager (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: bitter, bottom-fermented, historical-style, hoppy, lagered, north-america, pale-color, pilsner-family, standard-strength
