\phantomsection
\subsection*{11A. Ordinary Bitter}
\addcontentsline{toc}{subsection}{11A. Ordinary Bitter}
\textbf{Impressão geral}: Baixa densidade, teor alcoólico e carbonatação fazem desta uma cerveja \textit{session} fácil de beber. O perfil de malte pode variar em sabor e intensidade, mas nunca deve sobrepor a impressão geral de amargor. A facilidade de consumo é um componente crítico do estilo.

\textbf{Aroma}: Aroma de malte de baixo a moderado, muitas vezes (mas nem sempre) com uma leve qualidade de caramelo. Complexidade de malte como pão, biscoito ou levemente tostado é comum. Frutado de leve a moderado. O aroma de lúpulo pode variar de moderado a nenhum, tipicamente com um caráter floral, terroso, resinoso ou frutado. Geralmente sem diacetil, embora níveis muito baixos sejam permitidos.

\textbf{Aparência}: Cor de âmbar claro a cobre claro. Limpidez de boa a brilhante. Colarinho de branco a quase branco de baixo a moderado. Pode ter muito pouco colarinho devido à baixa carbonatação.

\textbf{Sabor}: Amargor de médio a moderadamente alto. Ésteres frutados de moderadamente baixos a moderadamente altos. Sabor de lúpulo de baixo a moderado, tipicamente com caráter terroso, resinoso, frutado e/ou floral. Maltado de baixo a médio com final seco. O perfil de malte é tipicamente de pão, biscoito ou levemente tostado. Sabores de caramelo ou toffee de baixo a moderado são opcionais. O equilíbrio é muitas vezes decididamente amargo, embora o amargor não deva dominar completamente o sabor do malte, ésteres e lúpulo. Geralmente sem diacetil, embora níveis muito baixos sejam permitidos.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de leve a médio-leve. Carbonatação baixa, embora exemplos engarrafados possam ter carbonatação moderada.

\textbf{Comentários}: A membra de menor densidade da família British Bitter, normalmente conhecida pelos consumidores simplesmente como “bitter” (embora os cervejeiros tendam a se referir a ela como Ordinary Bitter para distingui-la de outras membras da família).

\textbf{História}: Veja os comentários na introdução da categoria.

\textbf{Ingredientes}: Maltes pale ale, amber e/ou crystal. Pode usar um toque de malte escuro para ajuste de cor. Pode usar adjuntos como açúcar, milho ou trigo. Lúpulos de finalização ingleses são os mais tradicionais, mas qualquer lúpulo é permitido; se forem usados lúpulos americanos, é necessário um toque suave. Levedura britânica com caráter presente.

\textbf{Comparação de Estilos}: Algumas variantes modernas são fabricadas exclusivamente com malte claro e são conhecidas como Golden Ales, Summer Ales ou Golden Bitters. A ênfase está na adição de lúpulo de amargor, em oposição à agressiva adição tardia de lúpulo vista em ales americanas.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,030 - 1,039 \\
  IBU: 25 - 35  & FG: 1,007 - 1,011  \\
  SRM: 8 - 14  & ABV: 3,2\% - 3,8\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Bateman’s XB, Brains Bitter, Brakspear Gravity, Fuller's Chiswick Bitter, Greene King IPA, Tetley’s Original Bitter.

\textbf{Última Revisão}: Ordinary Bitter (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: amber-ale-family, amber-color, bitter, british-isles, session-strength, top-fermented, traditional-style
