\phantomsection
\subsection*{11B. Best Bitter}
\addcontentsline{toc}{subsection}{11B. Best Bitter}
\textbf{Impressão Geral}: Uma cerveja \textit{"session"} saborosa e refrescante. Alguns exemplos podem ser mais voltados para o malte, mas isso não deve substituir a impressão de amargor. A facilidade em beber é um componente crítico do estilo.

\textbf{Aparência}: Cor de âmbar claro a cobre médio. Limpidez de boa a brilhante. Colarinho de branco a quase branco de intensidade baixa a moderada. Pode ter muito pouco colarinho devido à baixa carbonatação.

\textbf{Aroma}: Aroma de malte de baixo a moderado, frequentemente (mas não sempre) com um caráter de caramelo de intensidade baixa a média-baixa. Complexidade de malte com perfil de pão, biscoito ou leve tosta é comum. Frutado de leve a moderado. O aroma de lúpulo pode variar de nenhum a moderado, normalmente com um caráter floral, terroso, resinoso ou frutado. Geralmente sem diacetil, embora níveis muito baixos sejam permitidos.

\textbf{Sabor}: Amargor de médio a moderadamente alto. Ésteres frutados de moderadamente baixos a moderadamente altos. Sabor de lúpulo de baixo a moderado, normalmente com caráter terroso, resinoso, frutado ou floral. Caráter de malte de intensidade baixa a média com final seco. O perfil de malte é tipicamente de pão, biscoito ou levemente tostado. Sabores de caramelo ou toffee de baixo a moderado são opcionais. O equilíbrio é frequentemente voltado para um amargor notável, embora este não deva se sobrepor completamente ao sabor do malte, ésteres e lúpulo. Geralmente sem diacetil, embora níveis muito baixos sejam permitidos.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo de médio-leve a médio. Carbonatação baixa, embora exemplos engarrafados possam apresentar carbonatação moderada.

\textbf{Comentários}: Sabor de malte mais evidente do que em uma ordinary bitter; esta é uma \textit{session ale} mais forte.

\textbf{História}: Veja os comentários na introdução da categoria.

\textbf{Ingredientes}: Maltes pale ale, amber ou crystal. A maioria contém açúcar. Pode usar um toque de caramelo ou malte escuro para ajuste de cor. Pode usar milho ou trigo. Lúpulos ingleses de adição tardia são os mais tradicionais, mas qualquer variedade de lúpulo pode ser utilizada; Caso sejam utilizados lúpulos americanos, é necessário moderação. Levedura inglesa com caráter presente.

\textbf{Comparação de Estilos}: Mais álcool do que uma ordinary bitter, muitas vezes utilizando ingredientes de maior qualidade. Menos álcool do que uma strong bitter. Mais caráter de malte caramelo ou malte base e cor do que uma British Golden Ale. A ênfase está na adição de lúpulo de amargor, ao contrário das adições agressivas advindas dos lúpulos de adição tardia visto nas ales americanas.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,040 - 1,048 \\
  IBU: 25 - 40  & FG: 1,008 - 1,012  \\
  SRM: 8 - 16  & ABV: 3,8\% - 4,6\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Adnams Southwold Bitter, Fuller's London Pride, Harvey's Sussex Best Bitter, Salopian Darwin’s Origin, Surrey Hills Shere Drop, Timothy Taylor Landlord.

\textbf{Última Revisão}: Best Bitter (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: amber-ale-family, amber-color, bitter, british-isles, standard-strength, top-fermented, traditional-style
