\phantomsection
\subsection*{31A. Alternative Grain Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{31A. Alternative Grain Beer}
\textit{Uma Alternative Grain Beer é uma cerveja padrão (sendo Estilo Clássico, ou não) com cereais comuns no processo cervejeiro que não sejam característicos do estilo ou não-usuais (por exemplo, centeio, aveia, trigo sarraceno, espelta, painço, sorgo, arroz) utilizados em conjunto ou exclusivamente. Cervejas sem glúten feitas com ingredientes que não contenham glúten podem ser inscritas aqui, enquanto cervejas sem glúten que são feitas por processo de remoção do glúten devem ser inscritas em suas respectivas categorias de estilo base.}

\textbf{Impressão Geral}: Uma cerveja base apresentando ou aprimorada pelo caráter dos cereais adicionados. O caráter específico depende de quais cereais são usados.

\textbf{Aroma}: O mesmo do estilo base de cerveja. Os cereais adicionados podem resultar em um caráter particular, embora, com alguns deles, a cerveja simplesmente apresente um caráter levemente superior de cereais ou de nozes; alguns podem ter um caráter relativamente neutro.

\textbf{Aparência}: A mesma do estilo base da cerveja, embora alguma turbidez adicional possa estar presente.

\textbf{Sabor}: O mesmo do estilo base de cerveja. Os cereais adicionados devem ser perceptíveis no sabor, embora não necessariamente identificáveis. Alguns cereais contribuem com um sabor adicional, como de pão ou nozes, enquanto outros simplesmente aprimoram o sabor da cerveja base. Alguns cereais adicionam secura ao final.

\textbf{Sensação na Boca}: A mesma do estilo base da cerveja, embora muitos cereais adicionados aumentem o corpo e a viscosidade (por exemplo aveia, centeio), enquanto outros promovem uma cerveja mais leve (por exemplo cereais sem glúten).

\textbf{Comentários}: O cereal adicionado deve estar aparente no perfil sensorial. Se o cereal alternativo não fornece um caráter distinto e perceptível à cerveja, inscreva-a como um estilo base. Esta subcategoria não deve ser usada para estilos em que o cereal alternativo é fundamental para a sua definição (por exemplo Rye IPA, Oatmeal Stout, International Lagers com adição de arroz ou milho). Note que o saquê não é uma cerveja e não faz parte desta categoria.

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \textbf{deve} especificar o tipo de cereal alternativo usado. O participante \textbf{deve} apresentar a descrição da cerveja, identificando \textbf{ou} um Estilo Base \textbf{ou} os ingredientes, especificações e/ou o caráter desejado para a cerveja. Uma descrição geral da natureza especial da cerveja pode abranger todos os itens necessários.

\textbf{Estatísticas}: OG, FG, IBU, SRM e ABV vão variar de acordo com a cerveja base.

\textbf{Exemplos Comerciais}: Blue/Point Rastafarye Ale, Green’s Indian Pale Ale, Lakefront New Grist, New Planet Pale Ale, Rogue Morimoto Soba Ale, Voodoo Swimming Jeans.

\textbf{Última Revisão}: Alternative Grain Beer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: specialty-beer
