\phantomsection
\subsection*{31B. Alternative Sugar Beer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{31B. Alternative Sugar Beer}
\textit{Uma Alternative Sugar Beer é uma cerveja de estilo padrão (sendo Estilo Clássico, ou não) com adição de açúcares fermentáveis (por exemplo, mel, açúcar mascavo, açúcar invertido, melaço, xarope de bordo, sorgo), açúcares não fermentáveis (por exemplo, lactose), álcoois de açúcar (por exemplo, sorbitol) ou qualquer outro adoçante (natural ou artificial) que afetem o perfil de sabor. As cervejas podem ou não ter dulçor residual; depende do tipo de açúcar, mas contribuições ao sabor são esperadas.}

\textbf{Impressão Geral}: Uma saborosa união entre açúcar e cerveja, mas ainda assim reconhecível como cerveja. O caráter de açúcar deve estar em equilíbrio com a cerveja e em evidência, mas não a ponto de sugerir um produto artificial.

\textbf{Aroma}: O mesmo do estilo base de cerveja, exceto que alguns fermentáveis adicionados (p.ex. mel, melaço) podem trazer aromas, que devem ser agradáveis e estar em equilíbrio com a cerveja.

\textbf{Aparência}: A mesma do estilo base da cerveja, embora alguns açúcares possam adicionar cor, geralmente mais escura.

\textbf{Sabor}: O mesmo do estilo base de cerveja, exceto que alguns fermentáveis adicionados (p.ex. mel, melaço) podem trazer sabores, que devem ser agradáveis e estar em equilíbrio com a cerveja. Açúcares adicionados não devem ter um sabor cru, não fermentado. Alguns açúcares não fermentáveis tornam o final mais cheio (doce), enquanto açúcares totalmente fermentáveis podem secá-lo.

\textbf{Sensação na Boca}: A mesma do estilo base da cerveja, embora, dependendo do tipo de açúcar adicionado, o corpo possa aumentar ou diminuir.

\textbf{Comentários}: O açúcar adicionado deve estar aparente no perfil sensorial. Se os açúcares não fornecem um caráter distinto e perceptível à cerveja, inscreva-a como um estilo base. Uma cerveja não deve ter tanto mel que a leve a ser percebida mais como um hidromel com cerveja (um \textit{braggot}) do que uma cerveja com mel. Esta subcategoria não deve ser usada para estilos em que o açúcar alternativo é fundamental para a sua definição, ou quando pequena quantidade de açúcar com sabor neutro é usada simplesmente para aumentar a densidade e/ou a atenuação ou diminuir o sabor e/ou corpo; essas cervejas devem ser inscritas normalmente como o estilo base.

\textbf{Instruções para Inscrição}: O participante \textbf{deve} especificar o tipo de açúcar usado. O participante \textbf{deve} apresentar a descrição da cerveja, identificando \textbf{ou} um Estilo Base \textbf{ou} os ingredientes, especificações e/ou o caráter desejado para a cerveja. Uma descrição geral da natureza especial da cerveja pode abranger todos os itens necessários.

\textbf{Estatísticas}: OG, FG, IBU, SRM e ABV vão variar de acordo com a cerveja base.

\textbf{Exemplos Comerciais}: Bell’s Hopslam, Lagunitas Brown Shugga’, Cervejaria Colorado Appia, Fifth Hammer Break of Jawn, Groundswell Piloncillo, Long Trail Harvest, New Glarus Cabin Fever.

\textbf{Última Revisão}: Alternative Sugar Beer (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: specialty-beer
