\phantomsection
\subsection*{15A. Irish Red Ale}
\addcontentsline{toc}{subsection}{15A. Irish Red Ale}
\textbf{Impressão Geral}: Uma cerveja fácil de beber, muitas vezes com sabores sutis. Ligeiramente maltada no equilíbrio, às vezes com um dulçor inicial de toffee ou caramelo, no palato leve caráter de cereais e biscoito, no final um toque torrado seco. Algumas versões podem enfatizar mais o caramelo e o dulçor, enquanto outras favorecem no paladar cereais e torrado seco.

\textbf{Aroma}: Aroma de malte baixo a moderado, pode ter um perfil de cereais neutros ou um leve caramelo, tostado ou toffee. Caráter amanteigado muito leve opcional. Aroma baixo de lúpulo terroso ou floral opcional. Bastante limpa.

\textbf{Aparência}: Cor âmbar médio a cobre avermelhado médio. Límpida. Colarinho baixo, quase branco a castanho claro, persistência média.

\textbf{Sabor}: Moderado a muito pouco sabor e dulçor de malte caramelo, raramente com um leve tostado amanteigado ou toffee. O paladar é frequentemente bastante neutro e como cereais, ou pode assumir uma nota levemente tostada ou de biscoito, terminando com um leve sabor de cereais torrados, o que confere uma secura característica ao final. Um leve sabor de lúpulo terroso ou floral é opcional. Amargor médio a médio-baixo. Final meio seco a seco. Limpa e suave. Ésteres baixos opcionais. O equilíbrio tende a ser ligeiramente para o malte, embora o uso leve de cereais torrados possa aumentar ligeiramente a percepção de amargor.

\textbf{Sensação na Boca}: Corpo médio-leve a médio, embora exemplos contendo baixos níveis de diacetil possam ter uma sensação na boca levemente escorregadia (não necessária). Carbonatação moderada. Suave.

\textbf{Comentários}: O estilo é bastante amplo para permitir exemplos além dos tradicionais da Irlanda. Os exemplos irlandeses tendem a ser menos alcoólicos, com mais cereais e mais secos no final, enquanto as versões não irlandesas geralmente são mais fortes em álcool, mais doces, talvez com mais caráter de caramelo e esterificadas, e geralmente são ofertas sazonais.

\textbf{História}: Enquanto a Irlanda tem uma longa herança de fabricação de cervejas ale, o estilo moderno Irish Red Ale é essencialmente uma adaptação ou interpretação do popular estilo English Bitter, com menos lupulagem e um toque de torra para adicionar cor e secura; embora alguns sugiram uma história mais longa. Redescoberto como um estilo de cerveja artesanal na Irlanda, hoje é uma parte essencial da linha da maioria das cervejarias, junto com pale ale e stout.

\textbf{Ingredientes}: Geralmente tem um pouco de cevada torrada ou malte black para dar cor avermelhada e final torrado seco. Malte base pale. Os maltes de caramelo eram historicamente importados e mais caros, então nem todos os cervejeiros os usavam.

\textbf{Comparação de Estilos}: Uma cerveja irlandesa equivalente a uma Bitter inglesa menos amarga e menos lupulada, com um final seco devido à cevada torrada. Mais atenuada, com menos sabor de caramelo e corpo do que as Scottish Ales de força equivalente.

\begin{tabular}{@{}p{35mm}p{35mm}@{}}
  \textbf{Estatísticas}: & OG: 1,036 - 1,046 \\
  IBU: 18 - 28  & FG: 1,010 - 1,014 \\
  SRM: 9 - 14  & ABV: 3,8\% - 5\%
\end{tabular}

\textbf{Exemplos Comerciais}: Franciscan Well Rebel Red, Kilkenny Irish Beer, O'Hara's Irish Red Ale, Murphy's Irish Red, Porterhouse Red Ale, Smithwick's Irish Ale.

\textbf{Última Revisão}: Irish Red Ale (2015)

\textbf{Atributos de Estilo}: amber-ale-family, amber-color, balanced, british-isles, standard-strength, top-fermented, traditional-style
